Maar toch de taart was opgegeten; en er was geen rust voor zijn welwillende zenuwen tot het was allemaal verdwenen.
Er was een raar gerucht in Highbury van alle kleine Perrys gezien worden met een sneetje Mevr Weston's wedding-taart in hun handen: Maar Mr. Woodhouse nooit zou geloven.
Hoofdstuk III Mr. Woodhouse was een liefhebber van de maatschappij op zijn eigen wijze.
Hij hield veel van zijn vrienden komen en zie hem; en uit verschillende verenigde oorzaken, van zijn lange verblijf in Hartfield, en zijn goede natuur, van zijn fortuin, zijn huis en zijn dochter kon hij opdracht de bezoeken van zijn eigen kleine cirkel, in een geweldige maatregel, zoals hij had gehoopt.
Hij had niet veel omgang met families buiten die cirkel; zijn afschuw van de late uurtjes, en grote diner-partijen, maakte hem ongeschikt voor een kennismaking maar zoals zou bezoeken om hem op zijn eigen voorwaarden.
